【小米股東入黎】小米危機殺到 員工期權解禁

小米（1810）掛牌上市就快將半年，也代表首批員工期權會解禁出閘，傾巢套現，D Day將會是1月9日（本周三），到時不妨留意下小米市值跌變成甚麼鳥樣。

小米董事長雷軍曾豪言，要讓在上市首日買入小米公司股票的投資人賺一倍，即小米股價要升至34元，然而上市半年以來股價拾級而下，信佢一成，投資失靈。

而根據內部文件，小米員工手上小米期權的行使價很低，估計低至2.7元 (3.44*7.8/10)。而小米低級員工平均持有1至5萬股，即是說，員工每持有1萬股，以現價11.96元計算，賬面即賺約9.3萬元至46.5萬港元。

更重要的是，那些員工沽貨套現後，很大可能會離職走人，縱情聲色，放縱自己，隨時令小米出現營運危機。中資公司維繫人才，一向只講利益，要繼續綁著員工，只能以利繫之，這也解釋到為何近日小米願意斥資27億元，向員工發行2.1億B類股份，綁住員工繼續「死瞌」。

但願小米員工們能夠心水清，別以為27億元很多，因為小米可是集資370億元的年度「榜眼」新股，而在上市前更向雷軍派股99億元人民幣，令自己身家在中港富豪身家去年大縮水時逆市上升86億美元，身體很誠實，搵員工笨實。

小米的宗旨是「讓每個人享受科技的樂趣」，絕非「讓每個股東享受企業的成果」，今次小米要面對員工沽貨離場，股東們勢要捱價，有興趣投資小米的投資者，不妨多觀察幾個星期。

聽日點部署

留名食花生

班員工仲唔鬥快放咩
早走早著啦

爽死
無啦啦出左成年糧

今日會唔會單位數

10.5

現價值博 GoGoGo

$1